\SetVersePairs{
  {\item \VSup{1cd}Vínea facta est di\MediatioCS{léc}{to}[ ]{me}[o] in cornu fílio \TerminatioCS{ó}lei.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{1cd}Uma vinha \MediatioCS{ti}{nha}[ ]{e}[le,] em ubérrima co\TerminatioCS{li}na.~\Responsorium},
  {\item \VSup{2ab}Et sepívit eam, et lápides elé\MediatioCS{git}[ ]{ex}[ ]{il}[la,] et plantávit eam e\TerminatioCS{léc}tam.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2ab}Fez-lhe em volta \MediatioCS{mu}{r\itie{o e}}[ ]{fos}[so,] cepas ótimas plan\TerminatioCS{tou}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{2cd}Et ædificávit turrim in mé\MediatioCS{di}{o}[ ]{e}[ius,] et tórcular extrúxit in \TerminatioCS{e}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2cd}Uma torre er\MediatioCS{gueu}[ ]{no}[ ]{cen}[tro,] e cavou o seu la\TerminatioCS{gar}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{2ef}Et exspectávit ut fá\MediatioCS{ce}{ret}[ ]{u}[vas,] et fecit la\TerminatioCS{brú}scas.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2ef}Esperava \MediatioCS{pe}{las}[ ]{u}[vas,] mas apenas deu a\TerminatioCS{gra}zes.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Nunc ergo habitatóres Ierúsalem, et \MediatioCS{vi}{ri}[ ]{Iu}[da,] iudicáte inter me et vineam \TerminatioCS{me}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3ab}Julga, pois, Je\MediatioCS{ru}{sa}{lém}[;] julgai, filhos de Ju\TerminatioCS{dá}.~\Responsorium},
  {}%
    {\item \VSup{3cd}Entre mim e \MediatioCS{mi}{nha}[ ]{vi}[nha,] peço o vosso julga\TerminatioCS{\-men}\-to.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4ab}Quid est quod débui ultra fácere ví\MediatioCS{ne}{æ}[ ]{me}[æ,] et non feci \TerminatioCS{e}i?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4ab}Quem pudera \MediatioCS{fa}{zer}[ ]{mais} do que fiz por minha \TerminatioCS{vi}nha?\Responsorium},
  {\item \VSup{4cd}An quod exspectávi ut fá\MediatioCS{ce}{rat}[ ]{u}[vas,] et fecit la\TerminatioCI{brú}scas?\Responsorium}%
    {\item \VSup{4cd}Se esperava as \MediatioCS{su}{as}[ ]{u}[vas,] por que deu somente a\TerminatioCS{gra}zes?\Responsorium},
  {\item \VSup{5ab}Et nunc os\MediatioCS{tén}{dam}[ ]{vo}[bis] quid ego fáciam víneæ \TerminatioCS{me}æ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5ab}Pois agora \MediatioCS{vou}[ ]{mos}{trar}[-vos] qual a sorte desta \TerminatioCS{vi}nha.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Et ponam eam desértam: non putábitur et non fodi\Flexa*{é}[tur:] et ascéndent ve\MediatioCS{pres}[ ]{et}[ ]{spi}[næ:] et núbibus mandábo ne pluant super eam \TerminatioCS{im}brem.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6ab}Que ela seja \MediatioCS{de}{vas}{ta}[da,] sempre sem poda e cul\TerminatioCS{ti}vo.~\Responsorium},
  {}%
    {\item \VSup{6cd}Nela cresçam sarça \MediatioCS{e}[ ]{es}{pi}[nho,] não conheça chuva e or\TerminatioCS{va}lho.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7a}Vínea enim Dómini \TerminatioCS{Sá}baoth.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7a}Eis que a vinha do Se\TerminatioCS{nhor}.~\Responsorium}
}